唔係有智能電話大流行嘅話，今時今日大家仲要用ie

佢無講到重點，智能電話唔支援ie，搞到啲食古不化嘅公司被迫支援chrome ,如果唔係呢啲垃圾公司一世都只會ie only

有25年歷史的瀏覽器Internet Explorer（IE），將於今年開始逐步告別大家。IE的輝煌時期近乎壟斷整個瀏覽器市場，每100人中就有95人使用，大家對這個集體回憶有幾多認識？

靠Windows搶客 引發瀏覽器大戰

微軟最近宣佈，Microsoft Teams、OutLook、OneDrive等服務，將逐步放棄支援IE，也間接宣佈IE進入生命最後的階段。
回顧IE的歷史，其實就是「瀏覽器大戰」（Browser War）的歷史，它誕生不久就引發第一次大戰。IE於1995年8月面世，開發目的就是想打敗當時市佔70%的瀏覽器龍頭Netscape Navigator，而IE 1其實是需要購買49美元Windows 95 Plus!擴展功能包才能用。早期IE的開發很進取，兼容性高，速度也不俗，用家評價佳。

1999年，IE捆綁於Windows 98中，成為Windows不可分割的一部份，市佔率也因此急升，在2002和2003年達到95%佔有率，近乎完全壟斷瀏覽器市場，IE也就成為第一次瀏覽器大戰的贏家。
壟斷市場成病毒攻擊目標

IE完全壟斷市場，後果也很嚴重。當時有大量網站都只顧支援IE，之後用Chrome、Firefox等不同引擎的瀏覽器會出現無法瀏覽或用不到某功能等情況，例如網上銀行、公司後台或者遊戲等。當年跑Online就曾經要用IE登入，甚至到現在仍有網站要求用家用IE瀏覽。此外，當時IE也成為病毒的主要攻擊目標，間接導致用家棄用。

其實一直想知IE 慢主因係咩

(internet explorer, Chrome)IE 的敗退，留給產業的絕不只有唏噓

有25年歷史的瀏覽器Internet Explorer（IE），將於今年開始逐步告別大家。

microsoft 睇唔到網絡大勢,
發展遲左, 輸左俾google,
注定要走下波

關咩事，chrome出左無幾耐已經好多人用，因為真係快

反而flash既沒落就一定係iphone引致

2000年初期，未有chrome都已經好多人轉用firefox唔用ie , chrome個分頁都係抄firefox
Ie沒落關 smart phone鬼事

未有iphone前好多網頁係ie only

在過去幾年，網銀和12306以及其他一些陳舊的網站應用是隻對IE提供支持的，這也是IE一直屹立到今天仍未完全倒下的一大原因。但是在移動互聯時代，網民接入網絡的終端變得多樣化，形式也變得多樣化了。與此同時，以支付寶為代表的國內新興應用已經在移動端對傳統領域發起了衝擊，包括網銀在內的諸多應用在面對前所未有的競爭時也開始被迫思變，在拓展移動領域的同時也對各個終端的短板做了補充，不僅支持了Chrome，就連更小眾的Mac平台同樣也獲得了支持。這樣一來讓IE的優勢變得蕩然無存，沒有了獨佔應用，沒有本土化能力，又不具備Chrome那樣高速的瀏覽體驗，被甩在身後也只是時間問題，而這一天在2014年的4月份已經到來了。

我2000年代用firefox, 未見過有網頁係firefox上唔到，除非你話好似3721呢d惡意軟件，因為firefox無active x 呢d引病毒落電腦既垃圾功能

唔知你篇文邊度出處
我2007午已經firefox加插件用到網銀同網上買野，係近幾年見網銀反而唔support新版firefox

Too long didn’t read

強國依家乜柒都可以用apps搞掂，個網支援邊個browser仲有閪人理咩
係香港正苦仲咁落後各部門網站仲行緊IE base

早就要收皮

今時今日仲有ie only?

事實上ie在大型集團的頂層，一些舊系統，醫院，銀行，政府部門，仍有一定的市場，只是它漸漸式微，而m＄正式宣佈唔做ie將係大家寫合約時唔support ie既好籍口

經理： 呀！係囉m＄而家都話唔support囉，我地而家用chrome囉。
客：廢up。
經理：係呀。時代變左，一齊用chrom囉，都好易用呀！